【佬訊專欄】林鄭，少發高論吧！ - 佬訊

【佬訊專欄】林鄭，少發高論吧！ - 佬訊

香港政府搞一大輪都封唔到關，只能在「被封關」後才能自claim封關。林鄭，少發高論吧。 資料圖片

「在一場惡疫的開端以及它的結尾，永遠總有一種大發高論的趨勢。在第一種情形下，那因為舊習未除；就後者而言，那是舊疾復發。只有在一場災難的中間，一個人才會鍛煉得趨向真理──換句話說，趨向沉默。」──《瘟疫》卡謬。Follow佬訊足夠耐的朋友，應該記得曾幾何時，卡謬是我們facebook cover photo的代言佬之一。喜歡他，最初是因為咬着香煙的造型太有型，後來是因為他的小說越睇越有味道。

武肺wfh至今，卡謬的《瘟疫》佬編已經讀了兩次，上面quote的，算是印象比較深刻的一段。之所以印象深刻，除了是因為看到很多人衝出來柒之外，也是想警惕自己。作為寫文收錢的人之一，佬編自然明白大發高論的誘惑。疫情之下，題材簡直是信手拈來，like數得來而不費工夫。

例如早前英國佛系抗疫時，便有一大班藍絲及中立人搶閘衝出來說英國是日落帝國，橫眉冷笑的模樣。殊不知兩個星期不到，英國市民被嚇到唔敢出街，留學生全數清空，醫療系統壓力大減，然後還立即有一連串配合封關封城的經濟援助措施。反觀香港政府，搞一大輪都封唔到關，只能在「被封關」後才能自claim封關，導致現在社區第二波爆發。

在《瘟疫》的最後一章，卡謬寫道：「我們的戰略並沒有改變，但昨天顯然失敗的，今天卻似乎獲勝……瘟疫在攻抵一切目標之後而下令收兵。」疫症是人禍，也是天災。在天災面前，人人平等，對與錯不會這麼容易有定論。在還不知道誰可以笑到最後之前，與其像林鄭認屎認屁，倒不如試吓少發高論吧。

佬訊

點解佢d相張張個咀臉都咁閪